每日一首,你 Eason 左未?

百聽不厭

E咗好多首

eason 既歌真係好"耐聽"

喜歡一個人

分享篇文, 雖然出自百度, 但講得幾好

在如今歌者紛雜的樂壇裡，陳奕迅的聲音，可能不是最具特色的聲音。

作個不恰當的比較。先不論歌曲，假使單讓一個人在同一個時間，去聽陳奕迅，張國榮，郭富城，劉德華等人的聲音，問他每個人的特色。乍一聽，他可能會說，“張國榮深情，郭富城狂野，劉德華沙啞。”而對於陳奕迅的聲音，他可能會沉吟幾秒，說，“似乎沒什麼特色。”

這也許是很多非陳奕迅歌迷的觀點。
確實，陳奕迅的聲音，不是最有穿透力的，亦並非最低沉的，也不是最醇厚的。
但是，如果讓那個人再多聽這些人一段時間，他也許會發現，陳奕迅的聲音，其實並不是沒有特點，而恰恰是包含了以上所有人聲音的特點。倘若偶爾聽見，可能並不容易被人記住。
然而那不重要，因為但凡來得快，去得也快。最容易被人記住的聲音，也許就是最容易被人忘記的聲音。
說起來，我是一個很挑剔的人。特別是對於音樂而言，因為音樂的功能對人而言不僅是娛樂，更多的是一種情感的宣洩。而我又是一個感受豐富的人，雖然聽過歌手無數，但在聽陳奕迅之前，無論是年輕一代，還是前輩級別；不管是歐美或是亞洲，都不能徹底滿足我對音樂的需求。這麼多時間裡，我一直在找尋，找尋一個可以讓我不再更換音樂的歌手。

直到我聽到陳奕迅。
剛開始我一直認為，吸引我的只是他的歌曲，即那些經典的歌詞和旋律。但在由幾個偶爾拼接而成的機會裡，我逐漸開始了解這個歌手。發現他的歌曲真正引人入勝，讓人難以忘卻的原因，不單單是那些讓人錐心刺痛的文字，更不僅僅是悠揚婉轉的旋律，更是他技巧十足，略帶頹廢的嗓音，與他所演繹的超現實主義歌曲的完美結合。
輕快嬉皮也好，溫暖厚實也罷，從不知道，殘忍和慈悲，竟都可被一種嗓音完整演繹。原來扎入陳奕迅的音樂世界的那刻，就像是進入了現實的大門。
那一刻起，我的CD架上的歌手名字終於停止變化。

突然有一天我覺得奇怪，為什麼這樣一個挑剔的我，竟然會滿足於這樣平凡的聲音？
當我發現陳奕迅是以模仿出名的時候，我才恍然。

原來他的嗓音，並不是沒有特色，而是在將無數種聲音的特質揉和之後，沉澱下來的另一種精粹。
原來所謂的無特點，才是特點的最高境界。

在我看來，每個歌手的聲音就像一把劍，誰的聲音能刺入你心內最深，你便記住了誰。可是到後來，人們才漸漸發現，利的最高境界，是柔。而陳奕迅的聲音就是這樣，起初不會讓你印象深刻，可是漸漸地，它會滲入你的大腦，佔據你的內心，知道你被這種聲音徹底征服。
我想我就是其中之一。

這不禁又讓我想起我一句真理：物極必反。
最令人蕩氣迴腸的感動和悲慟，其實正藏於平凡。
就像最令人難忘的聲音，往往聽似普通。
就像陳奕迅。

轉載自

不來也不去

神作詞, 不過好多人提起eason 都無乜捉呢首. 巴打識課

綿綿

今日聽呢首---歌頌

作曲：王雙駿
填詞：林夕
編曲：王雙駿
監製：王雙駿

它 傾倒你要經沮喪與興奮
來自多少個極善感的心
誰把 感想冥想出快慢與起伏
經歷高低牽引 催促它誕生

躍動時如火星 恬靜時如水影
隨著動脈盡把悲喜照明 掏盡你心聲
開心處留仙境 傷心處融化心境
留下發洩的反省過程 縱使意難平 痛得高興

它 一小節也許足夠你抖震
提鍊於透視寂寞的靈魂
從它 該知道你的快樂與不幸
一路有陌路人 陪你這一生

為路途留燈影 為劇情留剪影
留下逐滴淚風乾的旅程 留下你身影
為前塵留縮影 為未來留了光影
留下世界的兜轉過程 每一拍為這 時代做證

感謝永遠有歌 把心境道破
哪論動或靜 誰也有情 情緒有它撫摸

風景裡隨身聽 思想裡隨心聽
懷著萬萬萬個心的結晶 鍊成時代 最亮發聲
它可以 高得掩蓋砲火聲
迷惑你耳朵 呼吸性情 你想有共鳴 以心傾聽

啱啱搭車聽緊

床頭燈

我甚麼都沒有

利申:多年eason fans

今日係咁聽歌頌

那一夜沒有說

那一夜有沒有說

今日聽左好多次

愈想愈無謂

16月6日晴

今日聽呢首---富士山下

作曲：Christopher Chak
填詞：林夕
編曲：陳珀 / C.Y. Kong
監製：Alvin Leong

攔路雨偏似雪花 飲泣的你凍嗎
這風褸我給你磨到有襟花
連掉了跡也不怕 怎麼始終牽掛
苦心選中今天想車你回家
原諒我不再送花 傷口應要結疤
花瓣鋪滿心裡墳場才害怕
如若你非我不嫁 彼此終必火化
一生一世等一天需要代價

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

情人節不要說穿 只敢撫你髮端
這種姿態可會令你更心酸
留在汽車裡取暖 應該怎麼規勸
怎麼可以將手腕忍痛劃損
人活到幾歲算短 失戀只有更短
歸家需要幾里路誰能預算
忘掉我跟你恩怨 櫻花開了幾轉
東京之旅一早比一世遙遠

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

你還嫌不夠 我把這陳年風褸
送贈你解咒

有冇人可以推介下Eason既歌

Crying in the party

可以入黎每日細味一首

遊戲就算輸了亦有限

每日都loop Eason 除左近幾年新歌
總有一首切切底底講中，觸動我心

猜情尋

黃金時代

今日聽跟Katrina 同 new order

如果比心酸怎跟我比
我愛慕的卻是我知己

想開心不必做富翁 她當天聽了沒法懂
更怪我仍舊是打工 不愛與我吃這西北風

我都係...新歌真係比較小聽

你我永遠不肯定愛不愛誰 約不約定誰

一起會鬧情緒 分開了為何依偎生命裏
致各位對舊愛仍有感覺的巴絲

有冇人聽過忘記歌詞

傻再之後是什麼~

首歌好開心

今日聽呢首(三首)---病態三部曲

黃偉文之陳奕迅失戀三部曲一：大開眼戒
一個長相不是很好的人，喜歡一個人，但是又怕自己的樣子和人讓對
方不喜歡，所有在矛盾當中徘徊。不知道對方怎麼看自己，不知道對
方是不是喜歡自己，不知道......事實總是殘酷的，最後只能
說一句若你喜歡怪人其實我很美的感慨。

黃偉文之陳奕迅失戀三部曲二：防不勝防
喜歡一個人到一定程度（那人不喜歡你的前提下）就會有點“變態”
了，她的一切你都想擁有可是都得不到所有只有“秘密行動”去“擁
有“她的一些東西。讓自己感覺是和她在一起的，說難聽點這就是意
淫的意思。

黃偉文之陳奕迅失戀三部曲三：十面埋伏
經過那麼多之後，終於明白其實早就錯過了她，無論自己在什麼努力
的尋找都是沒有用的。只有等代下一個的出現了。

轉載自:

不如不見 vs 好久不見

每日都聽綿綿

有冇一首大家聽完唔知佢乜尻既歌

每日都要聽, 陀飛輪live

黑夜不再來 03年concert ver.
冇得輸

補返條link先

兩隻都好正...難分高下。
岩岩失戀個期，試過係條街聽到喊

成日loop duo dvd

兩隻意境唔同，但係兩個故事都好正

呢排喺itunes買返以前演唱會既歌

01 Easy ride
失戀太少
綿綿
黑暗中漫舞
活著多好
低等動物

03 Third Encounter
人來人往
幾許風雨

06 Get a life
最佳損友

btw, itunes入面既Third Encounter live竟然冇最神既"黑夜不再來"
唔知點解
上網睇明明Disc 2第二首就係

過兩日去睇下邊度有得買返呢隻LIVE既碟

Me too 雖然爛晒聲 但佢每首歌都唱得極度投入

今日聽---人來人往

朋友已走 剛升職的你 舉杯到凌晨還未夠 用盡心機拉我手
纏在我頸背後 說你男友有事忙是藉口 說到終於飲醉酒

情侶會走 剛失戀的你 哭乾眼淚前來自首 寂寞因此牽我手
除下了他手信後 我已得到你沒有 但你我至少往後 成為了蜜友

閉起雙眼你最掛念誰 眼睛張開身邊竟是誰
感激車站裡尚有月台 能讓我們滿足到落淚
擁不擁有也會記住誰 快不快樂留在身體裡
愛若能夠永不失去 何以你今天竟想找尋伴侶

誰也會走 剛相戀的你 先知我們原來未夠 藉故鬆開我的手
藏在貼紙相背後 我這苦心開過沒有 但試過散心旅遊 如何答沒有

閉起雙眼我最掛念誰 眼睛張開身邊竟是誰
感激車站裡尚有月台 曾讓我們滿足到落淚
擁不擁有也會記住誰 快不快樂有天總過去
愛若為了永不失去 誰勉強娛樂過誰

愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡

時間會走 剛失戀的我 開始與旁人攜著手 但甚麼可以擁有
纏在那頸背後 最美麗長髮未留在我手

我也開心飲過酒

任我行

幸福摩天輪 唔知點解係外國聽到呢首歌次次都好想喊

思鄉情緒...

呢期葡萄成熟時多啲
前排就無條件

呢排不停loop 今天等我來
雖然未好清楚歌詞想講咩
但聽落既感覺好似係做一個宣道者
將某啲野帶比其他人
可能好切合我呢期心情

今天等我來 就讓我誠懇的心把心聲傳來
大門若已開 若然是你在
願你聽到這個旅客原已歸來

eason 既舊歌真係百聽不厭

大解可以係講解每人唔同既人生, 都係由各自既雙腳踏出來
細解可以係講緊EASON 自己既唱歌之路

長路漫漫是如何走過

thanks
唔知點解最有feel 係呢句
大門若已開 若然是你在
可能個melody正

loop緊謝謝儂
快歌 幾好聽

loop緊四季

每日都聽n首Eason

首歌97年出喎
會唔會過份解讀左

竟然無人講失憶蝴蝶同完

今日聽呢首---苦瓜

作詞：黃偉文
作曲：Kenix Cheang@Private Zoo
編曲：Kenix Cheang@Private Zoo
監製：舒文@Zoo Music

共你乾杯再舉箸 突然間相看莞爾 盤中透著那味兒
大概今生有些事 是提早都不可以 明白其妙處
就像你當日痛心她回絕一番美意
怎發現你從情劫亦能學懂開解與寬恕
也像我很糾結的公事 此際回頭看 原來並沒有事

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜
今天竟吃得出那睿智愈來愈記掛
開始時捱一些苦 栽種絕處的花
幸得艱辛的引路甜蜜不致太寡

青春的快餐只要求快不理哪一家
哪有玩味的空檔來欣賞細緻淡雅
到大悟大徹將虎嚥的昇華 等消化學沏茶
至共你覺得苦也 不太差

下半生竟再開學 入迷的終於醒覺 移走最後的死角
用痛苦烘托歡樂 讓餘甘彰顯險惡 如藝壇傑作
就像我一直聽香夭從未沾濕眼角
仔細地看神壇裡木紋什麼精巧也不覺
卻在某蕭瑟晚秋深夜 忽爾明瞭了 而黃葉便碎落

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜
今天竟吃得出那睿智愈來愈記掛
開始時捱一些苦 栽種絕處的花
幸得艱辛的引路甜蜜不致太寡

青春的快餐只要求快不理哪一家
哪有玩味的空檔來欣賞細緻淡雅
到大悟大徹將虎嚥的昇華 等消化學沏茶
至共你覺得苦也 不太差

做人沒有苦澀可以嗎

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜
當睇清世間所有定理又何用再怕
珍惜淡定的心境 苦過後更加清
萬般過去亦無味但有領會留下

今天先記得聽過人說這叫半生瓜
那意味著它的美年輕不會洞察嗎
到大悟大徹將一切都昇華 這一秒坐擁晚霞
我共你覺得苦也 不太差

以「半生瓜」比喻人生，探討人心起落。其實苦瓜味道一直苦味回甘從來沒變，變的卻是我們，年少時不愛辛澀，長大過後閱歷加深了，才明白這又名為「半生瓜」的意味深遠。苦味回甘，不就是人生的寫照？

eason 既歌真係有種吸引力...
曾幾何時我買左兩隻張學友既專輯, 我既所有歌list 都轉哂張學友, 但係我會發覺學友既歌會悶.所以搵番第二D歌聽
而家換番eason 既歌, 未有以上既感覺

今日聽呢首---黑洞

曲: 曲世聰
詞: 袁兩半
編: 劉志遠
監製: Jim Lee 李振權

寂寞在流動 某些真的假的夢
滲在午夜裡隱隱的痛
各有各苦衷 無論猜中與未中
各有各用意 各有各不同

但願是場夢 對你當初的心動
我自有辦法 抗拒認同
然而全無用 投入所有已斷送
我再笑著痛 你也不懂

好比火星跟水星相戀 有過燦爛影蹤
但你轉到某一個時空 失去了互通
今天儘管可始終相擁 眼裡卻沒溝通
沒法對抗倒數這時鐘 一種愛千種刺痛

夜幕是無盡 暗中多少個黑洞 看著似是愛 星空飄送
曾如何情重 曾是真摰與自信 卻叫我掉進 這半空中

好比火星跟水星相戀 有過燦爛影蹤
但你轉到某一個時空 失去了互通
今天儘管可始終相擁 眼裡卻沒溝通
沒法對抗倒數這時鐘 一種愛千種刺痛

好比火星跟水星相戀 有過燦爛影蹤
但你轉到某一個時空 失去了互通
今天儘管可始終相擁 眼裡卻沒溝通
沒法對抗倒數這時鐘 一種愛千種刺痛

在這世界那一個時空 可跟你往日重逢

每日都會上嚟聽下歌

永遠都天明

你走過繁花盛開的年輕 懷抱著對愛的憧憬
不小心卻把一場夢 遺落在迷路的森林

如果愛只會讓你更傷心 失去也算一種幸運
不要放棄一片天空 只為了一顆遠離的心

你習慣用你任性的心壓抑沸騰的情
看待未來充滿懷疑與宿命
用冷漠的表情穿越過匆匆人群
拒絕再留下任何腳印

我希望能夠為你撫平能夠讓你相信
還有一顆真心值得你回應
只要你願意傾聽在我心底的聲音
讓愛在我的懷抱甦醒
永遠都天明

好好聽

呢首未聽過 即刻聽下先

幾好聽, 值得細味. 今日就聽呢一首

落花流水

Duo演唱會啲歌全部都好正

人生第一隻碟就係DUO 演唱會

今日聽呢首---不如不見

作曲：陳小霞 作詞：林夕

頭沾濕 無可避免 倫敦總依戀雨點
乘早機 忍耐著呵欠 完全為見你一面

尋得到 塵封小店 回不到相戀那天
靈氣大概早被污染 誰為了生活不變

越渴望見面然後發現
中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念
不懂 怎去再聊天

像我在往日還未抽煙
不知你怎麼變遷
似等了一百年 忽爾明白
即使再見面 成熟地表演 不如不見

尋得到 塵封小店 回不到相戀那天
靈氣大概早被污染 誰為了生活不變

＊越渴望見面然後發現
中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念
不懂 怎去再聊天

像我在往日還未抽煙
不知你怎麼變遷
似等了一百年 忽爾明白
即使再見面 成熟地表演 不如不見＊

我覺得 活著多好都好好聽

應該求其一間連鎖cd鋪都有

今日聽呢首---最冷一天

原唱:張國榮
Eason 翻唱

作詞：林夕
作曲：陳小霞
編曲：周國儀/陳愛珍

如果傷感比快樂更深
但願我一樣伴你行
當抬頭迎面總有密雲
只要認得你再沒有遺憾

如果苦笑比眼淚更真
但願笑聲像一滴滴吻
如明日好景忽遠忽近
仍願抱著這份情沒疑問

任面前時代再低氣溫
多麼的慶幸 長夜無需一個人
任未來存在哪個可能
和你亦是 最後那對變更
唯願在剩餘光線面前
留下兩眼為見你一面
仍然能相擁才不怕驟變 但怕思念
唯願會及時擁抱入眠
留住這世上最暖一面
茫茫人海取暖渡過 最冷一天

係, 好多CD 店都會有
支持正版

今日聽呢首---歲月如歌

歲月如歌

作詞：劉卓輝
作曲：徐偉賢
編曲：劉志遠

愛上了 看見你 如何不懂謙卑
去講心中理想 不會俗氣
猶如看得見晨曦 才能歡天喜地

抱著你 我每次 回來多少驚喜
也許一生太短 陪著你
情感有若行李 仍然沉重待我整理

＊天氣不似預期 但要走 總要飛
道別不可再等你 不管有沒有機
給我體貼入微 但你手 如明日便要遠離
願你可以 留下共我曾愉快的憶記
當世事再沒完美 可遠在歲月如歌中找你＊

再見了 背向你 眉頭多少傷悲
也許不必再講 所有道理
何時放鬆我自己 才能花天酒地

抱著你 我說過 如何一起高飛
這天只想帶走 還是你
如重溫往日遊記 但會否疲倦了嬉戲

REPEAT＊

心的距離